游學修: 為甚麼近二十年港産片咁「垃圾」？

【文：游學修】

昨日 CapTV 出了一條 2017 港産片合輯，睇到留言想講兩句。

現在香港觀眾大致分為三類。

第一類觀眾入場著重娛樂，有鎗有爆或有笑便可，對他們來說故事內容並不太在乎，「睇套戲啫」。所謂百貨應百客，也沒有不妥。

第二類觀眾則相反，看電影時重視劇本、故事、演出，追求「被觸動」，不論喜怒哀樂，希望能有情感上的溝通。

第三類觀眾，也是最常在網上留言的一種，認為港産片「垃圾」「不是俾港人睇的」。嚴格來說他們也錯不了，但我希望各位觀眾能夠理解更多。為甚麼近二十年港産片咁「垃圾」？

從某天起，中國香港簽咗啲嘢 [1]，自此香港電影分為「合拍片」、「純港片」[2]。

你見那些混雜大陸演員的港産片，稱為合拍片。

「合拍片」相對「純港片」的最大分別，就是符合了一堆條件後，可以在大陸大量上映，票房相對「純港片」多數十倍。但既然在大量規則、審批底下，合拍片的創作難度便大大提升，好易變「垃圾」。

「點解唔爭氣呀？點解唔拍返純港片呀？」這就落入了一個惡性循環的局面。票房少，成本自然少。而成本少，所影響的質素差距絕對比你想像更大。本地觀眾又繼續嫌棄的話，票房就少之又少之又少。我又怎能夠投資幾千萬落一套港人都不撐的純港片？好多人都不是想賺人仔，只是港幣賺不得而已。

我相信沒有一位電影人期望香港人要盲撐港片，只是一句「垃圾」之餘，希望大家把尺可以彈性和理性一點。很多港産片在拙劣的成本下仍然能夠觸動觀眾，瑕不掩瑜。

大家選擇入場與否的時候，請加多一項評分準則，就是「誠意」。

編註：

[1] 2003 年中，中港簽訂《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》，英文簡稱 CEPA。自此香港拍攝的華語影片通過內地部門審查後，就可不受進口配額限制而在內地發行；又放寬中港合拍電影的限制，演員比例由以往的 1:1 放寬至 2:1；即主要演員只需要三份一是內地演員則可；合拍片可以國產片形式在內地發行。

[2] 2009 年，香港影業協會重新審視「香港電影」的定義，並把香港電影區分為「港產片」和「合拍片」。

其中「港產片」要求為：所有出品公司均是香港註冊公司。

「合拍片」則須同時符合下列兩項要求：

一、出品公司中起碼有一間為香港註冊公司；及

二、以下五個有效崗位其中，50%或以上的崗位有香港永久居民擔任：監製（或出品人）、導演、編劇、男主角或女主角。所謂有效崗位即有人擔任的崗位，例如一部講述動物的紀錄片中，男女主角並非有效崗位，如果同時並無編劇的話，50%或以上的崗位即導演或監製（或出品人）其中一方是香港永久居民即可。一般5個崗位均為有效的情況下，須有3個崗位有香港永久居民擔任。

作者簡介：香港演員，演出電影包括《哪一天我們會飛》、《十年》、《同囚》等

連Cap都生存到你就知觀眾要求幾低

第四類 咩戲都好屌咗先講

Captv 有「誠意」

講真一點，香港相比廿年前來講，年青人口比例減少咗，影壇，電視劇，樂壇專做年青人生意，一定縮細，無可避免。

改戲名都冇誠意
永遠係兩個字既

大多數港產片都係黃賭毒，
再唔係就葉念琛果啲多p，
真係撐得落手嘅十隻手指數得晒

一句到尾：

動作故仔唔夠西方，現實好笑荒謬過喜劇，戲飛隨時過百，點跌得落錢你班扮勁既繼續乞？？？

有時覺得港產啲動作唔係差
反而會覺得西方嗰啲好亂
但取材同劇情會遜色少少

呢句真呀
你唔想俾人話垃圾好心就拍好D
你老味整舊垃圾出黎話人地話你舊垃圾係垃圾
人唔笑狗都吠啦

動作片根本係香港教荷李活
雖然依家人地追近哂+香港武打演員老化

拎網上惡搞片黎同正式電影黎係做乜9

但偏偏黃賭毒係最多人支持

黃精既《賭城風雲III》同《追龍》, 香港票房都高過《一念無明》同《空手道》.

成日見到呢D理論都覺得好ON9, 唔支持你好似觀眾錯咁
你套戲廢咪票房少囉, 唔通你套野好廢, 但投資左好多錢, 我地就要支持你咩
唔係唔想撐, 係撐唔落呀, 你自己都識講 "我又怎能夠投資幾千萬落一套港人都不撐的純港片", 根本自己都唔敢投資

乜撚野惡性循環, 你拍唔到好戲就預左俾觀眾嫌棄架啦, 唔通要觀眾諗埋你背後用左幾多錢同資源咩, 垃圾就係垃圾, 用一億拍既垃圾一樣會俾人嫌棄架

agger

你都唔明

佢意思係中國市場》》香港

要就本土口味就一定細budget

香港票房有幾何會有幾千萬票房？

唔使回本？

一係就支国大片

我理撚得你背後原因，

垃圾就唔會支持嫁啦

重點

套戲廢咪票房少?
《賭城風雲III》同《追龍》咁廢, 香港票房都高過《一念無明》, 《樹大招風》, 《十年》同《空手道》.

而家香港片票房最慘既係: 誠意電影既票房通常比呃錢廢片低.
黃精經常恥笑香港觀眾, 依然經常有香港觀眾送錢俾黃精洗...

游學修乜水

最重要係：

做得電影既，問心個乍合拍垃圾尤其黃米青片下下幾億既，有冇靠洗白白囉？？？

正想講

但《賭城風雲III》同《追龍》咁垃圾, 香港票房都高過《一念無明》, 《樹大招風》同《空手道》.

好明顯唔係講哩啲

好多人文都未睇得就吠

Action港豬教鬼佬？？？繼續信班偽人廢老鳩吹J落去啦！！！

唔好睇咪唔睇 吹咩

憑你有可以資格屌香港電影垃圾？

笑死人咩

唔明點解拍片嘅人做得差過以前/拍嘅片唔再啱本地人口味 竟然要睇嘅人自行「彈性」調節把尺

D垃圾廢導一日唔upgrade自己一日都唔會有好片
但你叫廢老學新野？
成個香港乜都係比班廢老拖累哂
成個香港既創意淨係識抄，懷緬過去
收皮啦

其實就係你地班垃圾香港人一到新年就湧住去睇王晶啲垃圾賀歲片 內容翻炒有大卡士搞撚掂
其他合拍片係香港既票房都超過本土算有質素既作品

係你地鍾意睇垃圾 仲係到屌本土製作垃圾
俾啲有共鳴有反思既電影你地咪又係走到睇發哥睇王晶

仲大大聲係到屌

我都想港產片拍得鋼琴戰曲，The reader個種題材

所以《賭城風雲III》同《追龍》咁垃圾, 香港票房都高過《一念無明》, 《樹大招風》同《空手道》.

功夫電影點會唔係
唔係話西方全完冇, 但成龍袁和平洪X寶嗰啲係教左佢地好多

黃皮狗有咩品味可言

好！！就先唔講篤數洗白白既現實....

今日已經就快2018,個個擰部手機隨時拍得靚過八九十年代任何一部港鏟片！！！

So，你要人科近百入場消費150mins就先要問自己憑乜值得？？消費始終講消費者行為，你真係有料拍得正(正唔代表一定要成本貴囉！！)，肯收平十幾廿蚊張飛會冇人睇？？？

咪就係，港產片憑咩野同西片收同價

我睇套star war又係百幾，你套濕鳩「誠意」港片又收百幾，傻既都知睇邊套好啦。

連登仔咁勁 睇都未睇已經知係垃圾唔會入場

追求無腦爽片既人，多過想睇好戲既人；

咁想睇好戲個班人，又點解會有西片唔睇走去睇所謂「誠意」港產片呢

而家真係唔夠多人睇
鬧人地作品質素之前點解唔試下檢討自己
用心了解一下香港電影
我咩國家既電影都有睇
韓國，日本，歐美，泰國...
有心拍既港產片絕對唔會差過呢啲國家既電影

90年代:
電影業界: 香港電影不嬲製作認真有誠意，一日最衰都係翻版盜錄，搞到香港做唔倒好嘅電影

00年代:
電影業界: 香港電影不嬲製作認真有誠意，一日最衰都係BT，搞到香港做唔倒好嘅電影

10年代:
電影業界: 香港電影不嬲製作認真有誠意，一日都係串流網上侵權，搞到香港做唔倒好嘅電影

姐係港產片票房差係要觀眾檢討自己？

呢一行真係霸氣。

90年代:
王晶電影香港票房穩健

00年代:
王晶電影香港票房穩健

10年代:
王晶電影香港票房穩健

一句到尾：

港豬電影孽同建築狗，老綜蝗一撚樣，老馮要餵飽你養你冚家幾世！！！

日日被政府愚弄，睇下兩登已經夠多賣港新聞，夠晒剌激，要睇戲，不了。

仲要比自己D血汗錢養班賣港偽人

好多「誠意」西片的香港票房都慘淡

就算華語片都係, 惠英紅套《血觀音》係金馬獎得大獎, 台灣票房好好, 但《血觀音》香港票房都大敗給《戰狼II》

應該要4k 拍攝

咪答撚左你，香港地睇無腦大片既人係多D嫁啦。

講支持本土，即係即使本土野同其他地方既有一定差距，都願意撐自己人先
不論任何行業都係

日韓電影/電視以至電子野搞得起
好大原因係一開頭啲人有民族件肯撐自己人

再講，睇戲唔係為睇特技，特技睇得多都厭
有時港產片內容戲劇性等係值得入場睇，個人認為
Btw

直必腸

簡單例子：

《樹大招風》就叫誠意？？淨係林家棟依家同插班生年代佢有乜唔同？？

觀眾垃圾咁啲人咪拍垃圾電影比你睇囉 我成世人冇入過戲院睇垃圾港產片

你講愛或支持任何野
都係當嗰樣野有premium,
比人地差啲都㨂佢先（嗰'啲'幾多因人而異）
而唔係純功利計算

如果你條伴侶見有個靚/有錢少少就飛你
你老豆老母見有個細路叻過你就養佢唔養你
咁仲算愛，支持？

無條件支持本土野

香港學人講民族性你傻撚左咩

所以喺香港電影業繼續沉淪下我都盡可能唔入場撐，反而入場睇多啲唔同既外國作品放眼世界增值自己，等香港影壇需要自己果陣我睇下有無機會略盡己任

當然要啦
香港觀眾質素，眼光真係好廢
無腦到連新年垃圾賭片都一車車入場
咁都唔覺得自己垃圾
呢啲垃圾片無可能係其他地方炒得起
一味屌人之前點解唔用下個腦先

我冇話無條件
自己人就加啲分都得啩

其他國家政府知本土電影對本土文化ge重要性，係會特登有好多政策去保護本土電影業
補貼資助唔在講，仲限制每年輸入外國電影ge數量
香港政府？哈

哩家唔需要咩
咪即係唔撐囉講咁多野把撚

你有你屌，票房照袋；
你班友何不接受現實，香港人就係咁撚樣嫁啦。

你赤柱定火星返黎？？？

香港電影而家開公數已經多多名堂，燒納稅人錢仲燒得少呀？？？

我有留意香港電影資訊不過做人有風骨唔入場係一個選擇你認為我係唔撐我無所謂但我絕對就無唔尊重香港演員既意思

如果真係自己人咪加囉
但現實係唔係先

冇計啦，你要拍好電影一定要有錢，你冇錢都可以拍到嘅，但畫面特效演員等一定唔係好，香港本來已經少人，識睇電影嘅人更少，所以好嘅港產片愈蒞愈少了

一直講緊港產片
你自己睇吓上面定義

再講有資助既咪多數親共，你咪唔睇
其他呢？

唔好講電影，剩係講書籍睇下最受歡迎係咩類型就知香港人個性格趨向

自己決定啦
Eg 杜民澤係啦啩？

有冇睇過塔倫天奴呀
劉家輝呀
武打片香港不嬲領先世界嫁啦

個協議係支那消滅香港文化辦法之一

最近一套最成功既港產係唔係「疆屍」？唔知算唔算係合拍片

呢樣真 求其係youtube開條港產打鬥片
啲鬼佬係留言已經打晒J

講西方托柒咩
依家就係有人俾一百蚊睇王晶
冇人俾一百蚊睇一念無明呀
王晶依家係咪拍得好過西片先？

咁老豆講
香港好多戲都眼高手低
先唔講動作片
一般小品輸日本
講節奏懸疑又唔係韓國果皮
卡士budget 又唔夠大陸來
最後得返d 温情片警匪片跑出
但其實已經睇到好悶

繼續閉門自J之時，得閑都Google/Wiki下"Stunt"呢個字囉！！！

佢套空手道真係垃圾到呢
咁大個仔入戲院睇戲，得2套係睇到訓左，一套係迪士尼既吹夢的巨人，一套就係空手道

到完場成班觀眾都：下，咁就完嫁啦？
串唔係問題，串得黎垃圾就係問題

一念無明都唔可以講係拍得好啦...

係人都知架啦，但點都要有班狗裏應外合先攻冧城牆，物先腐而後蟲生也！！！

其實都偶有佳作
竊聽風雲系列
黑社會系列
許鞍華果堆都唔錯
但講到尾都係警匪或者温情
同埋都係果幾個拍
好易悶

至少一念無明我覺得好有誠意啦 結果都係無咩人撐

其實好多荷里活動作片係仿效香港
亦都有突登請香港武指

唔好以為自己用大紅字就有道理啦

因為佢有份影

問心一句，港鏟片呢30年上到神台既，十居其9.9都唔係自身戲好，係靠谷宣傳靠圍威畏俾面捧上去囉！！！

我like大紅字，吹咩？？

你呢隻細字小學西，想學道理就先學識Google下歷史先啦自瀆冚家鏟！！！

其實以前港產片好睇
我覺得係因為無制爪
同埋中西文化
再加上功夫，打架
而家香港好難拍到，郁啲就話唔比上
咁啲老細就緊係唔投資
同埋最重要既都係演員
同而家既演員相比😂

咁氣班偽人奶共奶到瀡瀡聲，點救你呀。

要親共既，一早睇大陸片。唔親共既，見你班友咁就眼火爆。

仲要我支助你然後比你督兩刀，不了。

我好興幸我家人同朋友冇咁弱智睇黃精D戲。

其實真係香港人嘅民族性驅使呢種惡性循環。
無咁多片收得，就無咩空間可以俾啲電影公司用大片賺到嘅錢嚟蝕，咁就無咁多人肯投資肯冒險玩下小眾嘢，於是無咁多編劇導演有空間去試下突破，於是拍嚟拍去都係果啲嘢先可以穩陣。間中有成功例子，例如一念無明呢啲，但又做唔到百花齊放，因為無咁多人同時有能力有錢有guts 去不斷試新題材。

創意既分野
比你而家個budget 再多
都好難再拍一套少林足球

而家班藝人，唱歌又唔好聽，拍戲又唔好睇
毫無才華可言

啲電影要識睇先睇得明
洗唔洗開科叫電影鑑賞工程
讀得好可以畢業後每月三四皮坐係到鑑賞電影
鑑賞完有證書可以拎去珠寶店賣三四十萬一部

十套有八套都係警匪片
仲要黎黎去去都係果幾個演員
一開拍自動入戲乜野鏡頭畫面特技動作都拍慣拍熟啦
拍警匪片經驗黎講香港真係爆分
所以實差極有個譜
問題我已經開始有d撈亂邊套係邊套

所以講好多港產都眼高手低
近期套空手道，紅van都係個例子

長話短說：

如果你真係香港電影工作者，到今日仲只識想當年埋怨港豬對你唔公平，而唔肯承認已經環境唔同晒，電影消費成熟左，勸你一係再落力D瀨共狗，一係轉行做地盤做保安...

廿年前有冇高清手機？有冇Youtube，有冇FB非"專家"影評，有冇俾錢唔俾錢日日睇全世界作品睇到嘔？？？

物以罕為貴，再加上英雄慣見亦平安，你既自J"誠意"，"創作"值幾多消費者心中有數自有償罰，尤其成熟市場！！！

兒家睇場戲都成舊水 （有時仲要逼鳩你睇3D4D 多謝$200）
人工又冇加 咪唔入場睇/揀啲口碑好睇囉
睇你張poster就知伏野 點支持呀？

長話短說：<img src="/assets/faces/normal/agree.gif" class="hkgmoji pixelated" />

如果你真係香港電影工作者，到今日仲只識想當年埋怨港豬對你唔公平，而唔肯承認已經環境唔同晒，電影消費成熟左，勸你一係再落力D瀨共狗，一係轉行做地盤做保安...

廿年前有冇高清手機？有冇Youtube，有冇FB非"專家"影評，有冇俾錢唔俾錢日日睇全世界作品睇到嘔？？？

物以罕為貴，再加上英雄慣見亦平常，你既自J"誠意"，"創作"值幾多消費者心中有數自有償罰，尤其成熟市場！！！

近年都有睇過好睇港產片 周秀娜套29+1 做得幾好
問題係女人睇有共鳴 男人睇就冇感覺

你都得點解人地唔得

因為王晶黃百鳴等退休

有時問題唔係編劇同導演到 而係投資者
再好嘅劇本有人俾錢都係拍唔出
大家要知道香港嘅投資者有幾守舊

真係咁好劇本，拍套Youtube，甚至齋出DVD,BD要得幾多錢？？

班人係咪都屌就顯得自己品味好好

咪就係多得 captv 老闆英皇 (新傳媒) 呢廿年來全力推動中港融合
現在連 TVB 也玩合拍劇

擁有最多資源嘅反而最無心拍劇
睇下TVB咁耐都仲係用廠景嚟拍office戲
假到根本投入唔到
但連登師奶咪又係一樣照睇

講真，唔少香港人都係口講本土，幾年前都講唔少高登仔敦起個「我唔睇港產片，所以我有品味」呢種矯情嘅做法，今日連登都係。
到有口碑唔錯嘅港產片，就用偵探mode去指劇情唔合理，但台灣d青春劇又唔會去彈，根本製作方同部份觀眾嘅心態都有問題

個産字係咪日文

咁九七前無大陸市場又出到好電影？
賣港就賣港啦
只要有人仔賺，班電影人連老婆仔女都賣得呀

有得拍緊係拍合拍片啦
拍港產片嫌錢腥咩

上世紀睇港產片供到D肥豬王發晒達今日就黎屌柒香港人反抗中共，一上位就反骨，不了

D娛樂圈賤種又咁愛國成日爭住表態

得閒去睇下西片係屋企睇下Netflix劇好過浪費時間金錢support你班高等中國偽人

你地咪全部北上囉

港片近年唔掂並非完全關資源少唔少同觀眾質素事，主要係劇本問題。劇本為主，導演其次，演員隨後，三者互為發揮，出到黎就係一部好電影。

近年港味重又高質嘅電影十隻手指數得晒。

條紅字撚真係煩過閪

咪臭係
上面有條友係咁將空手道同樹大、一念、十年group做一類

心諗空手道咁撚垃圾就米撚擺埋一齊講啦

都唔係，我男人老狗睇都覺得好到肉。

誇張
當然如果你話你返足六日工，星期日唔願意早啲起身享受早場價要捱正場飛然後話睇戲好貴我無說話講啦

港產片有幾可逼你睇3D

早場度度有？？套套正場片？？

最大問題係大部份人入場係睇兩樣野, 1係演員, 2係口碑
王晶D戲咁難睇都咁多人睇係因為演員
剩係因為呢樣野而入場既人, 一係某D明星既FANS,一係剩係想睇套戲娛樂下
第2, 口碑, 就靠入左場既人, 同埋傳媒煲大佢; 或者拎金像獎, 如桃姐, 不過人地都叫有葉德嫺劉德莘

對佢地黎講, 冇大明星? 不了. 睇片名睇trailer唔知佢講乜? 不了. 唔係大導演? 不了.

如果係外國戲, 有鬼佬鬼婆, 唔識唔緊要, 西片, 值得俾錢睇. 港產片, 唔識個演員, 不了.

根本人地就算喺咩都唔知, 冇乜preference既情況之下, 都唔會揀港產片先

剩低想睇有意思既戲既人其實好少, 本身香港又越黎越多小品外國電影上
真係養唔起港產片

而家D港產片marketing budget細到我連佢上左畫都唔知

中學雞咩起身睇早場

為左連連睇都唔諗住睇既港產片特登起身你high撚大左咩

大佬睇戲係必須品咩 為左場戲特登早起 返工都去左好多時間 瞓到自然醒先出動啦 學生時代就話有心有力姐
香港仲有大把節目 行下山 睇風景 又唔洗錢 又當做運動 都已經代替左睇戲啦

近二十年
即係97年開始
明晒

北上其實幾好
又可以拍下新野
又有錢搵
大家河水不犯井水
Win win

岩

成撚日話香港人唔支持香港電影，影響香港電影發展
我屌你老母咩，邊套賣座電影淨係只會係香港收得only?一定係國際架啦
屌奶星你依家唔單止係香港呀，你拍套野出黎直頭係大中華都唔收得，證明唔單單淨係香港人支唔支持問題啦，你係好睇就應該到到都收得啦

tony jaa既武打片賣到歐美都大把人睇，根本你係真係好睇，自然有人會欣賞

拍到幾勁，支國唔中意就唔俾你上啦

上到支国題材劇本就多限制易變爛片

本土就市場唔夠大

呢一年都係得同囚我係有入場睇
但原因係題材吸引我先想去睇
但你要數既十年係最似樣 其他一係又係講愛情一係就好似寒戰咁on9既劇情
游學修有戲拍唔係重點
重點係而家既導演究竟拍左啲咩野出黎 要講我拎願話
（點解葉念琛仲有得撈？）仲貼切而家既香港電影悲慘
睇下stephy一轉戲路好左幾撚多就知
Sor 可能1999

呢20年中共殖民香港
乜野都係政治審查優先
電影電視娛樂文化界必然係統戰對象黎
一有呢D拉攏,關係,利益 創作自由一定受限制
黎黎去去都係警匪片, 愛情速食戲
好似套十年 呢D題材戲 主流戲院根本唔敢接 但大受好評
有D戲其實都唔係話垃圾 只不過港產片已經無再咁吸引到人去入場睇係真

籍口就永遠都有，簡單舉例你普普通通武打片，唔拎革命做題材，佢禁你做乜9呀
講到尾班香港老屎忽導演只係識警匪三合會，三合會人地當然ban你啦

最可悲既係十年拎獎
係得唔到電影界人士既支持 仲要不斷打壓話佢係垃圾
連自己人都唔支持點會有進步

如果你真係拍到1套好睇既純港產片 我唔信個票房會差囉

咁咪即係港產電影人技不如人囉

On9，之前套那些年唔通係幾千萬制作？

人地咪又係咁收得。自己屎就唔好話觀眾。

唔話垃圾
不如講下 點解要睇

套套1撚樣
射槍捉賊 賭錢黑社會 偽文青mk behaviour溝女

冇d新意 過一排又loop一次

做咩講講下撈埋左既？
家陣唔係講緊純港產咩？
個啲警匪片都係拍比大陸睇 都係合拍片黎

吓 十年攞獎真係因為政治取向
以戲論戲真係普通
連點五步 一念 都好過佢

Cap系FB media（司徒夾帶 100毛 HK01）之中
用最少TVB元素
最有誠意&創意
最少商業元素

你明唔明

純港産片收到盡都係幾千萬

當你唔賺，嗰制作費都冇可能比得上億億聲既合拍片/西片

佢主要希望觀眾能欣賞一啲錢以外既心思同誠意

我留意到Now 同 viuTV 最like改兩個字既節目名

50m台幣，都過千萬港幣制作費

《那些年 ，我們一起追的女孩》可以說是在近年的華語市場上，一部無人不曉的電影。在臺灣電影史上是賣座榜的第三名，票房達到四億兩千萬臺幣，更成為香港電影史上最賣座的華語片。而電影的製作費，只是五千萬臺幣，最後，電影在東南亞區的總收入，是製作成本的二十倍。

同埋幾多部出一部咁勁？

那些年 個budget 唔算小品啦

TVB 既 劇集 同 掌門人SUPER
香港收視都高過ATV

香港人值得擁有 合拍片 同 TVB

那些年 個budget 成千幾萬港幣.... (呢個數字, 以純港產片黎計, 係大製作....)

全乜撚世界呀，咪又係個個睇何李活垃圾

廿年後周星馳電影仍然系 共同語言
7,80後因為集體回憶不出為奇
9,00後樂意傳承先系值得思考🤔

仲有, 好多連登仔讚"那些年 ", 話"寒戰2" on9

但"寒戰2"香港票房高過"那些年 "....

好多連登仔討厭的港產片類型, 其實都係係香港較有票房把握既類型, 如王晶電影 ("賭城風雲"系列, "追龍".....)

唔洗講咁多，拍套秋天的童話黎睇下

點解你講到純港產只做香港市場？你唔做中國姐，你都有其他市場架嗎，唔通那些年又只做台灣市場？tony jaa又淨做泰國？？
下，賣唔出？咪因爲你垃圾無人買囉
下下都入鳩香港人人數

你同上面班人講依啲
佢地剩係識話有本事 使咩理budget幾多
我真係笑左出黎

唔洗抽咁多，上YT大撚把港台學生功課已經好過船頭尺鳩故！！！

屌咁撚垃圾仲有人睇唔撚使錢咩
誠你老母個意啦....

其實空手道都唔係咁差姐

劇情係薄弱啲，但係畫面個設計做得唔錯，當小品睇係可以嘅

btw想講港産片，尤其係功夫片同埋吳宇森啲戲係影響咗成個世代嘅荷李活制作，點樣叫做冇料到

東南亞加埋都唔夠支國大啦
更何況不同文化仲難打入
佢既講法冇錯
亦冇入香港人數
係希望本土電影有啲同情分咁解

唔求財，咩原來港產片變哂文藝片呀？

香港人睇戲係睇明星啫
套戲講乜 WFC

同情分
你戲飛打個2折咪同情價去睇下lo

"賭城群英會"收視都唔錯...

好多香港誠意本土電影票房慘敗.
反而王晶經常屌香港觀眾, 但香港觀眾依然不斷支持王晶.

當年很多人不斷話杯葛王晶監製"使徒行者", 結果"使徒行者"香港票房輕鬆破千萬, 勁過"樹大招風"

同情同乞食有咩分別
咁有傲骨既藝術家邊洗我地施捨

咁你拍到未呀紅字廢老
唔講秋天的童話喇，拍套烈日當空嚟睇下
等我地學下嘢都好吖

下下紅字睇到我眼都痛埋

商台feel = 播音feel = 錄音室收音 = 冇背景音樂／音效，著重播音員咬字同演繹

商台多播音劇
但「商台feel」系米因為你冇轉台聽rthk 同新城

佢而家係將港產片=垃圾 怪哂落個票房差>冇budget>拍唔到好片

王晶垃圾片係香港依然大把人俾錢睇, 只係一堆誠意之作無人睇....

打個2折
要唔要埋微信紅包

WFU？？你出得幾多錢一個鐘請得我郁先窮撚？？？我淨係租都幾萬喎....

如果支持本土行業叫乞食
日本韓國既電影業工業乞左好耐
所以人地咪咁撚勁囉

Thank sir 唔該同學

九唔撚搭八

WFU？？你出得幾多錢一個鐘請得我郁先窮撚？？？我淨係收租都幾萬喎....<img src="/assets/faces/normal/z.gif" class="hkgmoji pixelated" /> <img src="/assets/faces/normal/z.gif" class="hkgmoji pixelated" />

垃圾廢文
自己唔睇就踩成個香港影業
抹殺人既努力
抹殺好電影

再作埋呢啲垃圾廢物標題
寫幾百粒字
就做到KOL

仲要有咁多連登仔讚好
一堆羊群有此forum有此人

垃圾。

叫你露兩手嚟俾大家討論下切磋下你喺到話自己好貴做乜鳩姐

睇下香港海外電影票房先屌人唔支持啦，
有錢都唔係掉落海架

真係好唔明點解咁多人仲睇蝗精
就算唔講佢奶共，以戲論戲一樣係垃圾
試過電影台播賭城瘋暈我睇左一陣已經頂唔順
但依啲垃圾係高票房過唔少好戲
新年聽到我外母同佢仔女講話去睇周潤發我就嬲
亦令我對周潤發冇晒好感

以戲論戲, 唔少韓國商業片, 比起荷里活跟本係唔入流 (好似《愛的肢解》同《生死諜變》係有進步, 但比起荷里活依然差得遠)

但唔少韓國人依然因為支持本土而入場...

我冇怪哂，但哩個係一個重要因素

一套幾億成本 vs 一套幾百萬

除非導演白鳩痴，否則實有一定差距

後者至少景，演員名氣，特技差好遠

Cap最多咪叫TV memes
與其話人地低質，不如香港拍下幾套好戲或者神劇先
垃圾戲垃圾劇都睇左咁多年
套猛片唔會唔夠錢做勢宣傳

其實你睇番香港貿發局個網，以港產片/合拍片出口收入計，內地市場其實只係由2016先開始超越北美市場
其實世界真係好大，搵錢到到都搵到，你香港導演拍黎拍去淨係識拍番比華人睇已經係一大問題啦，明明香港最出名既武打功夫片，最先揚名都係鬼佬市場，鬼佬勁中意，捉到鹿唔識斷角，人地愈中意你就拍愈少

而家係一班乞衣好高姿態咁叫你比錢佢洗
同時一副有無你都無問題既嘴臉
但佢比你既成品原來只係一篤屎

你慢慢食屎

咁佢又無講錯
監制導演重創作
投資者重票房
但製作組無投資者唔得
在商言商，比我都玩合拍片大陸上
人口差唔多係香港既200倍
傻既都識諗
換句話，其實係跟大陸人口味，垃圾都不出奇

講黎講去都那些年，叫你舉多套台灣片你都唔識啦
而且柯震東都做左支那人tony jaa都拍支那片啦
你條垃圾講既野support晒游學修篇文

咁都叫高姿態
但上面又有人話咁叫乞食

算啦嘈黎哂氣

即係同價位消費無視質素，係你眼中係高級D

烈火戰車都好喎，講到咁口響，拍唔到正柒頭

你叫人比同情分咪即係當人乞錢囉，係你當緊人乞衣呀

同時佢地又真係一堆乞衣呀，不過人地乞食臭串好撚多囉

就好似有條女有個好你十倍既男仔都仍然㨂你一樣
咁叫真正既愛本土文化

但唔好咁極端，篇文都係叫你睇高本土電影一啲啫

要拍到先屌得，咁CCTVB永生咪好合理？？！！！

老實一句，係白癡先覺得船頭尺，華弟之類垃圾片正囉！！！

垃圾

柯震東比大陸封殺

台灣片仲有《我的少女時代》, 但套戲既導演同男主角已經全程投入大陸市場

開始腦溢血諗唔到野講啦？

大家都撈埋左合拍片同純港產
並且將對合拍片既仇恨放埋係後者身上
合拍片老實講香港票房得一蚊佢都可以長拍長有
王精：who fuching care
而純港產班新導演就真係得香港市場
上面話點解好港產電影衝唔出香港
一黎比97-07堆垃圾搞臭個朵
二黎一套電影要上 要比好多錢發行公司
三未有好劇本同演員
四無咩公司肯用新人 幕前幕後

烈日當空邊個拍邊個做架

駁我唔到就扮睇唔到？定係你喺劍橋畀人用水喉射到你懵撚咗呀廢老

韓國人有 KBS MBC SBS
中國人有 CCTV PPTV 愛奇藝
中韓睇電視有「選擇」呢個概念

香港人有 TVB J2 mytvsuper
香港人睇電視系「選擇」唔同媒介睇TVB

大撚把啦 海角 艋舺 等一個人 不能說 隨口都up到
拍支那片代表佢地搵錢，代表到電影一定賣座？
連你條無腦弱智都識上網，就知香港電影點撚解會收皮

咁呢個港產片「本土文化」有咩咁值得去愛呀

電影黎嫁，生意黎嫁，要靠人不合理地愛個刻已經應該收皮啦

10年前至矮捧既出來麥西大導既燒菲林垃圾？？？

如果單講生意, 所有亞洲電影人都應該拍大陸片, 唔再拍自家本土片

係咪覺得自己品味好高尚？實際上你講嘅嘢我相信係唔少人眼中都好肉酸
算啦，我地品味低下，各有喜好係你嘅世界係唔可以存在嘅，然後一定要用一種鳩up當秘笈、下巴輕輕嘅語氣去屌鳩人。
望撚到你堆又大又紅嘅字，我真心希望你係現實世界都真係咁有眼光，咁有品味，講嘢又咁有獨到嘅見解去踩低人

你真身係個行得食得既人已經好撚難得囉！！！

唔知你五毛定真心膠
電影係香港史上文化地位一定排第一
成個東南亞整整兩代人都係睇港產片大
從中理解香港文化 包括飲食語言等
如果咁都唔值得你愛 你摺埋咪撚同人講你係香港人

BTW你用智能電話拍嗰套戲上畫嗰陣幾得通知聲，我借錢都同你包咗間戲院佢再免費請巴打入場

( Show Blocked User - 夢囈 )
好撚煩 好好地傾唔撚得架
紅字加大 威d定你覺得會震攝左人地

算啦，你都講到咁囉，難道你老母尋晚俾狗屌完嗰陣同我講，話懷著你嗰陣屋企破產搞到唔夠營養生咗你個弱智我又話你知咩
把口咁撚臭，有得食好食喇，小心全家都過唔撚到今晚呀

話你白癡都唔止！！！

你知唔撚知世界上齋用i窿拍片拍廣告片上畫上電視已經好撚多年？？？

( Show Blocked User - 9錢1心 )

佢衰隊草啫，比人捉到前已經做左中国人啦

咁你嗰套上撚咗畫未啊

咁都可以屈毛

香港電影以前可以做到有歷史文化地位係因為好睇。

而家垃圾就拿咩撚野香港文化必須愛黎擋

王晶 鄧特希
當年先後幫過ATV製作劇集（縱橫四海 俠骨仁心）
口碑不俗人但收視麻麻

相信佢地最後都明白
迎合香港人欣賞力同口味
只需要一種元素

就系TVB 元素

可唔可以唔好再理佢

無可否認佢係賣港賊，但係佢都算係一個提攜後輩嘅人喎
麥曦茵我覺得都算係咁喇，唔知你咁高要求又有咩港產片推介下

講真，佢話現今港產片垃圾我都服，但係車8、90年代嘅經典都踩到話用智能電話就拍到就真係慶慶地
一套電影除咗要有誠意，仲要有好嘅Story Line、好嘅拍攝技巧，我覺得至少以烈火戰車黎講，無一個玩車嘅人會睇唔到當中嘅誠意同埋熱血。
至於秋天的童話呢啲文藝電影，我覺得今時今日係港產片方面已經絕無僅有，如果硬係要拎万刀甲嗰啲愛情至上嘅電影黎比，我都只好寫個服字。

200萬budget咋
新晉導演咋
啊大師

志偉, 余文樂仲要唔收片酬先拍到

純係睇戲角度黎講
其實合拍片只要拍得出好野 大家宦會接受
但合拍片除左大陸規範外
自己都大太諗頭 下下想搞大製作
但根本 Handle 唔到
睇下劉華果一大推垃圾
再加埋呢廿年西電影輕鬆入港
正常人都睇西片唔睇港產片
早二十三十年前既港產片根本就唔係行呢條路
星爺果一堆神作有邊 D 係大 Budget ?
而家拍套食神出黎一個月都唔洗啦
個人覺得小品電影先港產片既出路
早五六年杜民澤一連幾套 (懸紅 低俗 飛虎 爤賭)
我覺得真係唔錯 可惜冇以為繼
狂舞派 五個小孩呢D又係叫好唔叫座

一日到黑賴觀眾
以前賴翻版碟，之後賴偷錄，依家賴人睇電話

最記得馮德倫賴冇偷錄佢套精武家庭票房會有幾千萬

有日電視播佢套新戲太極，有大卡士靚景大製作

但完全唔知佢做乜，真功夫又唔係，科學加功夫又唔係，冇啦啦加堆漫畫效果

電視睇都唔想睇，當時比錢睇呢d既人可能好嬲

仲有，電影人最興呢期興乜拍乜，7日鮮都可以拎黎打飛機，vcd年代仲大把拍完就直接出碟，依家就興咩微電影網片網劇

題材一日到黑黃賭毒警匪

最緊要係成班人電影宣傳就叫香港人比錢睇，平日就踩香港人，特別踩到香港後生一pat泥，點解要比錢呢堆人

紅字粗體加大係咪好型好巴閉?

一套有王晶, 曾志偉, 黃百鳴可以唔使睇

王晶成日賴翻版碟, 最興呢期興乜拍乜，7日鮮, 成日拍黑黃賭毒警匪, 成日踩香港人....

但而家, 王晶垃圾片既香港票房, 仲高過好多香港誠意本土電影....(好似"追龍"香港票房都高過"一念無明")

你呢庭正宗仆街賤人
老婆後生靚就愛 老左就當係垃圾

咁如果老婆後生持家有道又夠賢淑，老左走去酗酒爛賭吸毒濫交又點計

曾志偉好過另外兩位....

事實上, 王晶同黃百鳴既垃圾片在香港依然有票房保證, 只係一堆香港誠意本土電影係香港無人理....

成日都唔明，究竟今時今日佢地嘅戲點解仲可以咁賣座？完全係有種師奶鐘意睇東張西望嘅感覺

你老母啦，人地拍戲都係為搵錢嫁。

好條毛, tvb 隻狗, 成日扮好人其實好撚虛偽同賤格。就因為有曾志偉, 我先唔會睇一念無明

講得好好

好嘅電影都會支持，不論地區
但係香港片會更加支持

老老實實一念無明都有千八萬票房，其實唔差囉已經

不過堆小品導演大部分係學院派出生
無咩興趣拍杜民澤個類戲
拍文藝戲又無香港人睇
開場十分鐘都未有第一句台詞
觀眾燒爛個戲院都似

呢班偽人平時咁虛偽, 點解要我比錢支持佢地, 佢地有為香港人出過聲咩，唔好話香港人, 連佢地同業藝人比tvb 欺壓, 簽d不合理合約, 佢地班影壇大哥有無出聲 點解我要支持咁虛偽香港娛樂圈

五個小孩係當年香港華語票房第二高了

上面堆人仲話我地拍唔到好電影
點解衝唔出外國
我有個例子槍狂帝國 Jessica chastain
係西片有劇本有演員有口啤
不過唔算係最大個幾間公司出
我本人今年最中意既電影
我係nolan死忠都咁話
但個票房不值一提
你班人都唔明要打入全世界
背後既support 有幾緊要
人地Disney Warner brothers 使幾多錢係宣傳到
你地就只係識放低句有料怕咩無人睇

FYI

香港週票房 頭幾名咪又係特技 英雄片 合拍片
香港人又咪係邊罵邊睇 懶係識戲咁

班人就算話籌錢，都唔知d錢去左邊

7警居然幫佢地籌錢，又唔見你地幫下電影電視新血，成立下基金幫本土作品，話時話佢地比7警既錢交左比7警未

政府起碼都有電影基金

那些年都拍咗千幾萬架 巴打

大佬呀，以前功夫片得，係因為有班細路細細個就跟啲京劇師傅打打打打到仆街，有班好撚打得嘅演員真材實料打出嚟架。

而家邊有哩啲人呀，仲邊有成家班元家班呀，唔好玩我啦。

仲攞功夫片出來, 悶唔悶d

十部有九部講話中國人唔係東亞病夫, 如果有套香港人空拳打死中國人, 都會入場睇

市場需求
香港人中意睇垃圾 蝗精呢啲長拍長有

咪撚再紅字特大啦仆街
睇到好撚辛苦啊

其實動作 功夫片係有市場
但無人材。
今日今日鬼佬都重係好鍾意李小龍
雖然佢地當成龍係clown 🤡

屌你宜家紅色大字就有道理咩
睇撚到煩

而家得閑，我又醒之前幾隻打狗少少落袋啦...

以前回西前冇乜震撼家居視聽娛樂選擇，香港電影因此賺左好幾十年EasyMoney好似應份咁，一遇新時代消費要求水平高智左難左就鳩怨欠左你？？

但當港豬已經隨住政治經濟同因科技睇盡井外而進化開左D竅時，你班所謂香港電影工作者，仲當我地同今日支那蝗一樣民智黎sell，係"純食買玩訓做loop"盲消費零智慧口味既喪屍奴隸？？

消費者不斷進化，但你產品唔肯自力更新上咪Goodbye囉，尤其競爭品一早已經全球化no barrier！！！！

我細個幾鍾意睇 who am I

認真女仔就咪入電影圈呢行, 好容易比人強姦 到時#metoo沒人可憐

因為普遍港產片嗰朵已臭
唔少人見到「港產」就已經掉頭走

劇本最緊要
如果連呢樣都唔得
就唔好怪人唔夠support

(Show Blocked User - 9錢1心 )

屌你啲口吻成個廢老咁淨係識得用紅色大字鳩叫，都唔撚係討論嘅

你到今時今日先BLOCK條紅字撚樣

諗住開化啲生蕃吖嘛

吹夢的巨人 真係垃圾到痴線，屌，講起就想鏟鳩佢，無啦啦攞個英女皇出黎做乜

好似去咗開武館

CapTV 咪撚扮到好高質啦

自從嗰次 佢地為左拍pkmgo捉神獸既片, 走去用外掛扮忠實玩家之後

就無再睇佢地啲垃圾片

佢地咪又係為左達到目的 走去做啲仆街野

其實我想問點解要支持？

成本低所以整得差，香港人就要接受？

點解唔可以成本低，但整得好，然後向香港同其他地方都大賣賺大錢？

唔好睇，無聊係主因。但唔去考慮呢個問題走去怪其他人唔支持。

唔去諗辦法解決最重要既問題，不如你叫香港人捐錢養算la。

樓主就係叫緊人同情堆港產片
無視質素入場，寶情捐錢咁話

同埋唔認同要支持本土制作會比人屈毛嫁